關於言論自由嘅小小睇法

讀書做過一份essay係探討中國同澳洲嘅言論自由問題，無知嘅我以為外國應該有言論自由，所以一開頭先寫中國，比較容易搵質料，大家都知中國係有法律寫明有言論自由呢樣嘢，實情大家都知啦，我就唔多講。雖然唔可以淨係拎一個國家黎比較，但最後發現其實香港又未至於去到咁差。

先講講全球言論自由嘅問題，其實現時世界各地嘅言論自由都受到壓制。大家可以睇睇freedom in the world 2018，即使喺民主國家，言論自由亦變得越嚟越脆弱，其中包括少數群體嘅權利，新聞自由，自由及公正選舉嘅保障。

寫到澳洲嘅時候，發現原來佢地係無一條明確嘅法律黎證明公民有言論自由嘅權利，佢只有一種模糊嘅政治言論自由，就係為咗社會嘅發展，政府係必須要聽取市民嘅意見。相反，澳洲就有好多法律限制咗澳洲市民嘅言論自由，包括誹謗法，仇恨言論法，性騷擾法等等。

雖然香港都有好多唔同嘅法律係限制咗言論自由，例如上面澳洲個堆。但唔同嘅係，始終香港叫做有法律保障香港市民有言論自由嘅權利。係澳洲嘅法庭上，你唔可以以人有言論自由呢個點去打，啫係話係澳洲俾人屌老母，你攪事告鳩佢基本上死緊，就好上星期有個post係講喺台灣講某啲字眼又係會比人罰錢。

有時真係諗唔明言論自由呢一樣嘢，到底點先叫有言論自由呢？條界線又要點樣定呢？點樣可以有言論自由得黎又保障到其他人呢？我先唔講一啲關於新聞自由嘅問題，大家都見到而加香港變成點啦。但大家都知香港係一個比較多投訴嘅地方，我地上網打幾隻字攻擊人地，又好似唔係負責咁。其實對於被攻擊者，有時可能係比人抹黑，咁嘅話有太多嘅言論自由又係咪一件好事呢？

雖然而加香港愈黎愈無言論自由，但都希望大家可以珍惜餘下嘅啲啲言論自由，至少我地仲可以係網上屌曬人全家，不過同時希望大家係網上學識互相尊重同包容，至少所有嘢都唔好跟車太貼。

認真想睇下大家有咩睇法或者意見，中文同組織能力都係弱智，所以平時essay要打好耐，今次秒打，所以1999唔好屌咁力

屌死啦我好似有錯字
而加？依家？依加？

你邊度出世？

其實我自己睇唔過眼嘅時候都會成日屌人老母，所以唔洗急住屌我，講就容易，做就碌柒

香港

咁多錯字

睇完都唔知個重點係邊
你可唔可以用30字寫出你想討論嘅重點

我諗係我貪心咩都想講下咁，想用澳洲黎講下香港嘅言論自由未去到咁差，同埋想知大家對言論自由呢樣嘢嘅睇法

我會盡力改善下